


// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "من الخصائص النظم",
    answer: "له هدف",
    options: [
      "له هدف",
      "لا يعمل ضمن بيئة",
      "كل ماسبق",
      "لا شئ مماسبق"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "للنظام بنية داخلية متطورة عبر الزمن وتطور هذه البنية لا يفقد هويته",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "التكامل المنطقي بين عناصر النظام ضروره كي تحقق  مجتمعه الهدف النهائي له.",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "لا يوجد نظام بلا هدف.",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "......العوامل التي تقع خارج حدود النظام والتي تؤثر في سلوك نظام",
    answer:"بيئة النظام",

    options: [
      "بيئة النظام",
      "محتويات النظام",
      "سعة النظام",
      "اختبار النظام"
    ]
  },

  {
    numb: 6,
    question: "....... تفصل مكونات النظام الداخلي عن البيئة الخارجية وهو أطار يضم جميع المكونات",
    answer:"حدود النظام",

    options: [
      "حدود النظام",
      "بيئة النظام",
      "سعة النظام",
      "محتويات النظام"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: " .......هي نظم تعمل علي جمع البيانات ومعالجتها وتخزينها ونشرها لتحقيق اهداف محدده",
    answer:"نظم المعلومات",

    options: [
      "نظم المعلومات",
      "الكيان",
      "العلاقة",
      "كل ماسبق"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "يزود.......متخذي القرار بالمعلومات اللازمة لأتخاذ القرار",
    answer:"نظام المعلومات",
    options: [
      "نظام المعلومات",
      "العناصر",
      "المكونات الداخلية",
      "البيانات"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "......مكونات نظام المعلومات",
    answer:"كل ماسبق",
    options: [
      "الأفراد",
      "العمليات",
      "التقنيات",
      "كل ماسبق"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "تعد البيانات هي المادة الخام لنظام المعلومات",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
    ]
  },
      {
    numb: 11,
    question: "مكونات النظام.......",
    answer:"كل ماسبق",
    options: [
      "مدخلات ومخرجات",
      "اجراءت وتغذية مرجعية",
      "كل ماسبق",
      "لا شئ مماسبق"
    ]
  },
      {
    numb: 12,
    question: "اتخاذ القرارات في النظم الأدارية يحتاج.......",
    answer:"نظام معلومات قوي",
    options: [
      "نظام معلومات قوي",
      "نظام تربوي",
      "كل ماسبق",
      "لا شئ مما سبق"
    ]
  },
      {
    numb: 13,
    question: "نظم المعلومات تعمل علي........",
    answer:"كل ماسبق",
    options: [
      "جمع البيانات ومعالجتها",
      "تحويل البيانات الي معلومات",
      "كل ماسبق",
      "لا شئ مما سبق"
    ]
  },
      {
    numb: 14,
    question: "بناء او تطوير نظام وتمثيله بأستخدام الحاسب هو........",
    answer:"حوسبة نظام",
    options: [
      "حوسبة نظام",
      "تحليل نظام",
      "نمذجة نظام",
      "لا شئ مماسبق"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "اهم المشاكل التي تعاني منها عادة نظام المعلومات هي......",
    answer: "كل ماسبق",
    options: [
      "بطئ عملية تنفيذ النظام",
      "زيادة تعقيد الأجراءت",
      "كل ماسبق",
      "لا شئ مماسبق"
    ]
  },

    {
    numb: 16,
    question: "عرض نموذج أولي لنظام الجديد يتم بهدف.......",
    answer:" تقدير مدي قرب النموذج من قائمة الرغبات",
    options: [
      " تقدير مدي قرب النموذج من قائمة الرغبات",
      "التحايل علي المستخدمين",
      "كل ماسبق",
      "لا شئ مماسبق"
    ]
  },

    {
    numb: 17,
    question: "في جميع مراحل دورة النظام يقوم .......كأستشاري للقائمين علي بنائ النظام",
    answer:"محلل النظم",
    options: [
      "محلل النظم",
      "بائع النظم",
      "مصمم النظم",
      "كل ماسبق"
    ]
  },
  
    {
    numb: 18,
    question: "نظام المعلومات الذي يهتم بالتخطيط والتدريب للعاملين هو........",
    answer: "نظام الموارد البشرية",
    options: [
      "نظام الموارد البشرية",
      "نظام الروات والأجور",
      "نظام المحاسبة العامة",
      "كل ماسبق"
    ]
  },
  
    {
    numb: 19,
    question: "نظام المعلومات الذي يعمل علي تسجيل وتخزين البيانات المتعلقة بالعمليات المالية داخل المنظمة هو.......",
    answer: "نظم المعلومات المحاسبية",
    options: [
      "نظام الموارد البشرية",
      "نظام التسويق",
      "نظم المعلومات المحاسبية",
      "لا شئ مماسبق"
    ]
  },
  
    {
    numb: 20,
    question: "تتبع سير العمليات والأجراءت التي تتم داخل النظام هو احد طرق......",
    answer: "تجميع معلومات النظام",
    options: [
      "الأستبيان",
      "تجميع معلومات النظام",
      "التسويق",
      "لا شئ مماسبق"
    ]
  },
  
    {
    numb: 21,
    question: "من اساسيات تصميم قاعدة البيانات يجب تحديد.......",
    answer: "الحجم",
    options: [
      "الوزن",
      "الحجم",
      "كل ماسبق",
      "لاشئ مماسبق"
    ]
  },
  
    {
    numb: 22,
    question: "بحسب النموذج......كل مرحلة يجب الأنتهاء منها قبل البدء في المرحلة التي تليها.",
    answer: "الأنحداري",
    options: [
      "اللولبي",
      "الأنحداري",
      "التجميعي",
      "كل ماسبق"
    ]
  },
  
    {
    numb: 23,
    question: "النموذج.......يقوم بالتقسيم المشروع الي سلسلة من الدورات الحياتية القصيرة كل دورة تنتهي بأصدار قابل التنفيذ.",
    answer: "اللولبي",
    options: [
      "اللولبي",
      "الأنحداري",
      "السياقي",
      "كل ماسبق"
    ]
  },
  
    {
    numb: 24,
    question: "طبقا للغة النمذجة الموحدة,المخططات.......ترتكز علي عناصر النظام بشكل مستقل عن الزمن",
    answer: "المخططات الهيكلية",
    options: [
      "المخططات الهيكلية",
      "المخططات السوكية",
      "المخططات العلمية",
      "كل ماسبق"
    ]
  },
  
    {
    numb: 25,
    question: "طبقا للغة النمذجة الموحدة,المخططات التي.......ترتكز علي وظيفة النظام اي تغيراته مع الزمن.",
    answer: "المخططات السلوكية",
    options: [
      "المخططات الهيكلية",
      "المخططات السلوكية",
      "المخططات العلمية",
      "كل ماسبق"
    ]
  },
  
    {
    numb: 26,
    question: "طبقا للغة النمذجة الموحده,مخطط الصنف هو أحد امثلة........",
    answer:"المخططات الهيكلية",
    options: [
      "المخططات الهيكلية",
      "المخططات السوكية",
      "المخططات العلمية",
      "كل ماسبق"
    ]
  },
  
    {
    numb: 27,
    question: "حين يأخذ  احد الأصناف في مخطط الصنف كل خصائص صنف أخر تسمي خاصية........",
    answer: "الوراثة",
    options: [
      "التجميع",
      "الوراثة",
      "التسويق",
      "المعلومات"
    ]
  },
  
    {
    numb: 28,
    question: ".......هي العلاقة بين الكل والجزء.",
    answer: "التجميع",
    options: [
      "التجميع",
      "الوراثة",
      "المعلومات",
      "البيانات"
    ]
  },
      {
    numb: 33,
    question: "عند تصميم اسئلة الأستبيان يجب شرح الهدف من الأستبيان للمستخدمين.",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
      ""
    ]
  },
  
    {
    numb: 34,
    question: "لضمان نجاح المقابلات الشخصية في تجميع المعلومات يجب الدخول الي التفاصيل الدقيقة.",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
      ""
    ]
  },
  
    {
    numb: 35,
    question: "لتجميع المعلومات يجب ان تبدأ المقابلات مع الأدارة العليا ثم الأتجاه الي المستويات الأدني.",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
      ""
    ]
  },
  
    {
    numb: 36,
    question: "هي لغة نمذجة رسومية",
    answer: "UML",
    options: [
      "USL",
      "SSL",
      "UML",
      "SEQ"
    ]
  },
  {
    numb: 37,
    question: "في مخطط الصنف يجب تحديد كل من اسم الصنف و خصائصه والوظائف",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
      ""
    ]
  },
  {
    numb: 44,
    question: ".......هو نوع من المخططات النمذجة الموحدة والذي يمثل كيفية وترتيب تفاعل الكائنات في النظام مع بعضها البعض.",
    answer: "مخطط التسلسل",
    options: [
      "مخطط التسلسل",
      "مخطط الصنف",
      "مخطط  البدايات",
      "مخطط قواعد البيانات"
    ]
  },
  {
    numb: 45,
    question: "خط الحياه هو أحد عناصر مخطط.......",
    answer: "التسلسل",
    options: [
      "التسلسل",
      "الصنف",
      "البدايات",
      "قواعد البيانات"
    ]
  },
  {
    numb: 50,
    question: "في مخطط التسلسل يتم و ضع اسم رسالة فوق السطر السهمي.",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 51,
    question: "في مخطط التسلسل تمثل الرسالة التي يتم أرسالها الي الكائن المستلم عملية تنفذها فئة الكائن المستلم.",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 52,
    question: "تعد الواجهات المستندة الي واجهة المستخدم الرسومية أكثر أنواع الواجهات شيوعا",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 53,
    question: "تتكون واجهة المستخدم القائمة علي واجهة المستخدم الرسومية من ثلاثة عناصر أساسية هي ألية التنقل وألية الأدخال وألية الأخراج",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 54,
    question: "الهدف في تصميم واجهة المستخدم هو جعل الواجهة مرضية للعين وسهلة الأستخدام مع  تقليل الجهد الذي يحتاجه المستخدمون لأنجاز عملهم",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
    {
    numb: 55,
    question: "واجهة المستخدم ليست غاية في حد ذاته, انها مجرد وسيلة لأنحاز اعمال المنظمة",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 56,
    question: "لتصميم واجهة المستخدم يجب أن يوازن المحللون بين الحاجة الي البساطة والمظهر الجميل مقابل الحاجة الي تقديم المعلومات",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 57,
    question: "لتصميم واجهة المستخدم , يجب أن يكون لدي المحلل تصريح فهم الترتيب الأكثر منطقية لكيفية النموذج أو التقرير.",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },

  {
    numb: 58,
    question: "لأعداد التقارير يجب أن تحتوي  جميع النماذج والتقارير علي تاريخ أعداد.",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 59,
    question: "المستخدمين المبتدئين تفضل الواجهات ذات كثافة منخفضة, بينما يفضل المستدمون الأكثر خبرة أعلي كثافات",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 60,
    question: "يفضل الأتحتوي شاشة التقرير علي أمكانية التحرير.",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 61,
    question: "بيئة النظام تفصل مكونات النظام الداخلي عن البيئة الخارجية وهو أطار يضم جميع المكونات",
    answer: "خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },

  {
    numb: 62,
    question: "نظم المعلومات هي نظم تعمل علي جمع البيانات و  معالجتها و تخزينها و نشرها لتحقيق اهداف محدده.",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 63,
    question: " يزود نظام المعلومات متخذي القرار بالمعلومات اللزمه لأتخاذ القرار .",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 64,
    question: "عرض نموذج اولي للنظام الجديد علي المستخدمين يتم بهدف تقدير مدي قرب النموذج من قائمة الرغبات.",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 65,
    question: "بحسب النموذج اللولبي كل مرحله يجب الأنتهاء منها قبل البدء في المرحله التي تليها.",
    answer: "خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
    {
    numb: 66,
    question: "في جميع مراحل دورة حياة النظام يقوم بائع النظام كاستشاري للقائمين علي بناء النظام.",
    answer: "خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 67,
    question: "النموذج الأنحداري يقوم بتقسيم المشروع الي سلسله من الدورات الحياتيه القصيره كل دوره تنتهي باصدار لبرنامج قابل التنفيذ.",
    answer: "خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 68,
    question: "طبقا للغة النمذجه الموحده ،مخطط الصنف هو احد امثلة المخططات السلوكيه.",
    answer: "خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 69,
    question: "خاصية التجميع هو ان يأخذ احد الأصناف فى مخطط الصنف كل خصائص صنف اخر.",
    answer: "خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 70,
    question: "خاصية التجميع هي العلاقة ببن الكل و الجزء.",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 71,
    question: "فى مخطط الصنف يتم تحديد اسم الصنف فقط.",
    answer: "خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
    {
    numb: 72,
    question: "خط الحياه هو احد عناصر مخطط حالات الأستخدام.",
    answer: "خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
    {
    numb: 73,
    question: "واجهة المستخدم هي الهدف من بناء النظام.",
    answer: "خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 74,
    question: "لتصميم واجهة المستخدم يجب التركيز فقط علي البساطه و المظهر الجميل.",
    answer: "خطأ",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
  {
    numb: 75,
    question: "استعارة الواجهات هي احد الطرق الجيده لتصميم الواجهات.",
    answer: "صح",
    options: [
      "صح",
      "خطأ",
      "",
    ]
  },
];

// Shuffle questions array
questions.sort(function() {
  return 0.5 - Math.random();
});



// Select the first 30 questions
questions = questions.slice(0, 30);
